\input{../../main}

\begin{document}

\setphysstyle{ГЦФО 8}{Серия Ш-15}{01.02.2017}

\setcounter{notask}{4}

\Large

\task{ Колесо радиусом $R$ и массой $m$ стоит перед ступенькой высотой
  $h$. Какую горизонтальную силу $F$ надо приложить к оси колеса,
  чтобы оно въехало на ступеньку? }
% ggk-5-28

\task{ Пробковый поплавок массой $m$, привязанный нитью к камню,
  находится на глубине $h$ под водой. Какое количество теплоты $Q$
  выделится после перерезания нити? }
% ggk-6-29

\task{ Снегоуборочная машина очищает дорогу, стартуя из пункта A. На
  каждом километре дороги лежит 5 тонн снега. Машина может растопить
  часть снега, сливая растопленную воду в канализацию, а может
  собирать снег в кузов и вывозить на свалку, расположенную в пункте
  А. Расход топлива при движении машины составляет 20 л на 100 км; при
  плавлении снега топливо расходуется с коэффициентом $k=1/250$ л/кг,
  где $k$~---~отношение объёма использованного топлива к массе
  растопленного с его помощью снега. Сколько километров дороги сумеет
  убрать водитель машины, если в его распоряжении 200 литров бензина,
  а в кузове помещается одна тонна снега?  }
% city-2011-08-02

% \task{ В изображённой на рисунке системе к двум невесомым поршням
%   гидравлического пресса на невесомой нерастяжимой нити подвешен
%   подвижный блок массой $m_1=25$ кг и объёмом $v_1=10$ л. К блоку
%   прикреплён груз массой $m_2=170$ кг и объёмом $v_2=15$ л. Поршни
%   вначале закреплены и находятся на высоте $H=3$ м. Их отпустили, и
%   система пришла к равновесию. На какой высоте теперь находятся
%   поршни? Площади колен равняются $S_1 = 0{,}7\mbox{ м}^2$ и $S_1 =
%   0{,}2\mbox{ м}^2$ соответственно. Плотность воды $\rho=1000\mbox{
%     кг/м}^3$. Считайте, что груз не достаёт до дна.  }
% \begin{figure}[h]
%   \centering
%   \begin{tikzpicture}
%     \draw[fill=blue!10,blue!10] (0,0) rectangle ++(6,6);
%     \draw[thick,<->,blue] (-0.5,0) -- (-0.5,6) node[left,midway] {$H$}; 
%     \draw[very thick] (0,7) -- (0,0) -- (6,0) -- (6,7);
%     \draw[thick,pattern=north east lines] (0,6) rectangle ++(6,0.2);
%     \draw[fill=white,very thick] (4,3) circle (1cm);
%     \draw[thick] (3,3) -- (3,6);
%     \draw[thick] (5,3) -- (5,6);
%     \draw[thick] (4,3) -- (4,1.5);
%     \draw[fill=black] (3.5,1.5) rectangle ++(1,-0.5);
%     \draw[fill=white,thick] (4,7) -- (4,5) -- (4.3,5) -- (4.3,7); 
%   \end{tikzpicture}
% \end{figure}
% % city-2013-08-06

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
